【颱風山竹】港珠澳大橋難抵強風？ 路政署：本周初已做預防措施

超強颱風「山竹」即將於周末殺到本港！政府今午（14日）舉行跨部門記者會，交待應對措施。各方關注港珠澳大橋只能預防16級颱風，或未能抵受達17級的「山竹」，路政署在會上指，大橋設計採取相當高的標準、安全系數亦較大，故有足夠能力抗風。

路政署於傍晚再回覆傳媒時表示，本周初起，署方已聯同駐地盤工程人員及各承建商，為大橋香港段工程進行徹底巡查，和成立緊急事故應變小組，並監督完成相颱風預防措施，包括大樓玻璃幕墻及門窗的加固及關合、疏導排水系統暢順，及準備足夠的臨時抽水泵等。

早前有指港珠澳大橋可抵抗16級颱風，惟超強颱風「山竹」的風力達到17級，引起不少人擔心大橋或未能承受強勁風力，而有倒塌的危險。路政署表示，本周初開始，署方已聯同駐地盤工程人員及各承建商，為大橋香港段工程進行徹底巡查，並監督各承建商完成相關颱風預防措施。

署方指，各承建商正加緊做各項防風措施，包括完成旅檢大樓和輔助建築物的玻璃幕牆，及門窗的加固及關合；卸下工程機械吊臂；安排工程船隻停泊到鄰近的避風塘；繫緊容易被大風吹倒的建築物料；穩固臨時工作台及棚架；疏導及確保建築物屋頂、及道路的排水系統暢順；在低窪處入口放置砂包防止雨水灌入；準備足夠的臨時抽水泵，方便有需要時抽走積水；移走有機會被吹倒的樹枝和樹幹等。

此外，路政署、駐地盤工程人員及各承建商的工程團隊，已成立緊急事故應變小組，於風暴期間作出有效指揮，及跟進有關緊急應變措施，並在颱風過後檢視各設施的情況。署方指，會密切監察情况，確保公眾、工人及工地安全。

我地D千億基建點算,好擔心

都係冇答到17級風問題

起過

成個島都隨機機擺放

哦

起多次又CAP幾百億 和味

收皮 收皮

知唔知起一條咁嘅濕鳩橋,可以買到幾多罐午餐肉

個人工島側邊已經冇哂

泛民拉布先會浪費錢
港珠澳大橋係曾蔭權時代提出興建，曾時代每一個決定都是對的

on9

紙皮塞水 全面進場

劉細良太平紳士會考2A、全校第一喎

痴膠紙咪得囉